參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯

參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯

駱應淦6月初參與法律界發起的黑衣靜默遊行。

【本報訊】資深大律師駱應淦是香港星級大狀之一，擅長刑事案，曾接手多宗城中大案。他擅長盤問證人，以辭鋒銳利見稱，曾在許仕仁貪污案代表新地前聯席主席郭炳江。在龔如心遺產案中代表華懋慈善基金一方，專責盤問陳振聰。駱應淦也曾為黃之鋒衝擊公民廣場及燒白皮書兩案抗辯。

佔領運動期間，七名警員涉在金鐘添馬公園暗角毆打公民黨成員曾健超的「七警案」，其中兩名警員分別聘請刑事案專家、資深大律師駱應淦及清洪出戰。當時有報道指警隊為涉案七名警務人員籌得1,000萬元，助他們聘請「星級大狀」應戰，包括駱應淦和清洪，兩人只收約300萬元「友情價」。

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

轟李家超「好高傲」

法律界今年6月初發起黑衣靜默遊行，3,000人由終審法院遊行至政府總部，抗議政府修訂《逃犯條例》，屬回歸以來最多法律界人士參與的黑衣遊行。駱應淦也有參與遊行，當時他指修例對被移交逃犯的人身安全沒保障，以及審訊程序的公正性也無保障，不明白政府為何急於修例。

駱應淦更批評保安局局長李家超曾稱法律界人士不理解條例，斥其說法「好高傲、arrogant，專業人士好多人花好多心機睇，都話我哋唔識」。

■記者譚靜雯

上一則
上一則
駱應淦：當權者播暴力種子

下一則
下一則
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
新選民揭兩年前「被登記」
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
專家直線抽擊：房策堅離地
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
駱應淦：當權者播暴力種子
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
兩法官共審蒙面法覆核
美參院最快下周表決人權法
歐最大黨促港府保區選公正
區諾軒反對兩警匿名作供
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
職訓局：強烈要求開死因庭
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ

Twitter係每日必做的任務
禁兩個制都懶
快啲同我retweet哂去！

今日國際新聞關香港或者抵制中國事的有：
Dior (向中國道歉，承認台灣係中國）

Blizzard(共雪禁左美國大學隊賽半年，原因係美國大學隊支持Free Hong Kong)

Dreamwork（動畫畫九段線，畫出大部分的南海係屬於中國，菲律賓嚴重抗議，荷蘭海牙仲裁已經響2016裁定九段線違反聯合國國際公約，所以Dreamwork 奶共奶到洗緊細路腦！）

nba (Lebron James 鬧Morey咩都唔知就亂tweet，大家可以提出任何人都唔應該響普世價值上助紂為虐、自我審查！）

如果你響twitter大海中唔知retweet咩好
twitter 組整左個bot

你入 /task2
就可以搵到以上的新聞

Retweet 加 cm ！

記得每日做！

另外

你入 /task1

就可以見到人權法新聞同議員的tweet

記得多謝埋人啦

接得就要做到最好
呢啲叫專業